Bem , não recomendo a ninguém . 
Não perca o seu tempo . 
Decepcionei - me a cada volume . 
Mas a o pensar realmente sobre o que estava lendo , percebi que a história é um clichê machista , que conta com personagens mal construídos e uma história de amor sem fundamento ou razões para acontecer . 
Leitura Dispensavel 
A história em sí é bem rasa , sem muito o que fazer , e o trio de vampiros em o final foi apenas algo que a autora inventou para dar a Bella um desafio maior de o que simplesmente pensar '' Edward está tão bonito hoje ... '' . 
Isso para mim é um romance bobo , e queria terminar essa pequena resenha dizendo que sucesso não é sinônimo de qualidade , e se querem uma dica , vão ler Jane Austen , pois aquilo sim é um romance de verdade . 
Se você gosta de os vampiros tradicionais , que bebem sangue humano e se transformam em morcego , não recomendo que leia essa livro . 
Mas as vezes ela é ... descritiva demais . 
Achei o livro muito descritivo . 
Descrever sensações , cenários , sentimentos e tudo mais é bacana e , se bem feita , a descrição faz com que o leitor se sinta em o lugar de o personagem , mas em excesso faz com que a leitura se torne cansativa e foi justamente isso que aconteceu com mim a o ler Crepúsculo . 
O livro não passa de um completo desastre . 
Demorei bastante para achar algun sentido em as palavras de a protagonista , e adivinha , não achei nenhum , para mim o livro nada mais é de o que uma perda de tempo . 
Pois perdi meu tempo e não o terminei . 
- Já teve um começo chato - . 
Enfim ela se sente atraida por um garoto de sua clase , e descobre que ele é um vampiro , - Ai vem a pior parte - A o se mostra em o sol edward cullen começa a brilar - Algo que nunca deveria acontecer pois ele deveria queimar - . 
Em o fim , eu realmente não gostei de o livro . 
O final salvou um pouco , principalmente com a chegada de personagens interessantes como Alice e Jasper , mas a maior parte de o livro se resume A A uma narrativa lenta e desinteressante . 
Isso porque eu , particularmente , acho o casal um verdadeiro picolé de chuchu . 
Entendo que a autora quisesse demonstrar uma jovem comum , desajeitada e tímida , mas o reforço de essa '' esquisitice '' praticamente a cada duas páginas me irritou um pouco . 
O aparecimento de Edward foi um de os pontos que também testou minha paciência . 
De tão misterioso , ele começou a ficar cansativo . 
Como estragar a história de vampiros e lobisomens ... 
Meloso , infantil , surreal até para uma ficção e o pior . 
Se você gosta de vampiros e lobisomens , esse é aquele livro que você deve evitar pois ele estraga tudo aquilo que criou em sua mente sobre essas criaturas tão interessantes em o mundo de a ficção . 
que droga é essa ? 
Digo isso porquê a o ler , você percebe completamente as partes '' feitas para agradar o público-alvo '' , ou seja , crianças virando adolecentes que não sabem como o '' amor '' acontece , isso acontece em a maioria de livros/hist órias , mas posso dizer que Crepúsculo se superou em esse quesito , quando ela adiciona situações controversas em Bella , como '' em o meu rosto escorreu uma sensação quente quando sua mão fria o tocou '' expressam de uma forma tosca , sentimentos que as meninas que o lêm não sentiram , talvez seja só por isso que o livro foi um sucesso , financeiramente falando . 
Acima de isso , algo para ser mencionado é a narrativa de a Stephenie , que deve ter achado que algo complicado é algo bem produzido , o que nem sempre é verdade , coisas como '' indubtavelmente '' tornavam a leitura desgastante , sem falar em as partes em que ela descrevia coisas que já havia descrito anteriormente , o rosto de Edward , - aqui acho que ela já fez para irritar , são MUITAS vezes que isso acontece - ou o andar delicado de Alice , - que aliás , é a única personagem que curti em a história - ou a voz aveludada que todos de a família Cullen têm . 
Eu não tenho repulsa a o livro como a maioria têm , mas dificilmente eu o recomendaria . 
blerg ! 
Mas qualquer outra pessoa acharia esse livro mal escrito e de personagens fracos e mal construídos . 
Mas depois de repensar bastante sobre , acabei percebendo algumas coisas que o tornaram o cansativo . 
A o longo de o livro é repetitiva as falas onde Bella e Edward sempre ficam cheio de apego e chamego . 
Mas as falas onde essa paixão se envolve é repetitiva . 
Repensei bastante e agora eu sei que não é totalmente perfeito . 
O enredo pode ser fraco , coisa manjada mesmo . 
É uma leitura fácil e o romance , infantil demais para mim mas , continuei porque há alguns questionamentos psicológicos para pensar depois . 
Li e meu máximo foi terminar o segundo livro , não precisei de mais pra confirmar que Stephanie Meyer seria mais sensata se deixasse sua imaginação incrivelmente fértil somente pro mundo de os seus sonhos . 
Não recomendo esse livro pra ninguém . 
As fãs que me perdoem 
DO-EN-TI-O ! 
Sem contar que a leitura é maçante e em a maior parte , sem graça . 
O livro é repetitivo , monótono e sem criatividade . 
começa bem até a parte que o '' vampiro '' brilha ! 
Como toda boa adaptação , o livro crepúsculo simplesmente é péssimo ... mas isso se dá em relação a qualquer livro levado a o cinema . 
Eu não sei , mais eu não gostaria de ser comparada com a Bella , eu realmente não gosto de ela , acho ela muito tonga HAHA . 
Enfim por isso que digo que a Saga Crepúsculo é uma história totalmente estratégica , pense bem , ela pega tudo o que o publico jovem quer , amor mistério e mais amor . 
E com isso faz a história ser '' perfeita '' . 
Mais agora falando de a história em si de o Crepúsculo que é o primeiro livro de a saga , não achei nada demais é tão normal , sem sal . 
Apesar de ter amado o livro , hoje em dia não o indicaria a ninguém , como é modinha e foi tachado de literatura ridícula por os famosos '' haters '' não valeria a pena . 
Realmente não vou perder meu tempo agora , lotado de coisas pra estudar , com esse livro . 
Em crepúsculo a gente viaja em um mundo simplismente onde nada é real em nosso mundo , e nada mesmo . 
Não aconselho ninguém a ler os livros realmente , confesso que já fui uma fã fanática , mais não conhecia autores e historia sobrenaturais em a época para ter um olho critico sobre a historia , e caso você tenha interesse de ler , procure algum outro livro sobrenatural como Stephen King , e depois volte para Crepusculo terei certeza que em o primeiro você verá o quanto a historia se deslocou ... Eu digo , gastei dinheiro , tempo e imaginação com essa historia que não é boa . 
Fffiiinnaaallllmeennteee terminei de ler o livro-trauma de os livros traumas ! 
Levei longos e intermináveis 20 dias para lê - lo , precisei de doze válvulas de escape , duas super doses de insulina para combater o coma glicêmico e muita , muita paciência pra aturar os personagens ... Como vocês bem sabem eu sou chegada em um vampiro . 
Vampiro que brilha ... rá ! 
Pg 168 Moooorrriii ! 
Essa altura de o campeonato eu não sabia quem era o pior , ela sendo totalmente tonta tapada , pateta ou ele , achando que é * O gostoso * Pense só : lembram de o terror que foi a adolescência de vocês ? 
Non , nah , nhe ! 
crepúsculo sem letra maiúscula u_u 
ESSE LIVRO É MUITO PODRE , TEM UM VOCABULÁRIO POBRE E SEM GRAÇA . 
enfim , por o menos é um incentivo A as crianças para a leitura , porém não foi um livro que li e gostei . 
Uma merda , passe longe . 
Acontece , que o livro não é tudo isso que se esperava , até mesmo pq ele destorce muito as lendas , dá um ar de perfeição a mote após a vida , em a figura de o vampiro . 
Me perdoem os fãs , mas não me agradei de o livro . 
Não achei a história empolgante como muitos me disseram . 
Portanto , não recomendo . 
Li Crepúculo com um sacrifício enooooorme . 
E em o final cheguei a mesma conclusão que já tinha : Terrível ! 
Faltou algo 
O livro é muito água com açúcar , não acontece nada com nada , só o romance que é MUITO gostoso rs mas fora isso não acontece nada . 
Um de os piores erros de a editora ! 
Um de os piores erros de a editora Intrínseca foi ter publicado , claro que ganharam milhões com isso , mais teria privado a nossa adolescência de a merda que crepúsculo é ! 
Não é um livro péssimo , mas é bem ruim ... tentando não ser , mas , já sendo grosseiro , a tradução deveria ser CRAPúsluco . 
Enfim , é um livro que não recomendária . 
Fui ler por ser fanático por vampiros e me arrependi . 
É simplesmente mais um livro feito para as massas . 
Simplesmente mais um livro de o gênero seção de a tarde , nada mais , nada menos . 
Achei muito tediante as cenas Bella/Edward de romance - ou seja , 99,9 % de o livro . 
São simplesmente chatas , mas também não seria Crepúsculo sem essas cenas , não é verdade ? 
Achei que a leitura se arrasta um pouco porque é muito rica em detalhes e melodramas que não seriam necessários a a trama ! 
Fraco . 
Escrita fraca , confusa . 
História também fraca . 
História para jovens impressionáveis . 
Lixo Lixo 
Achei totalmente absurdo ... Cara eu lii o livro todo , mais não aguentei foi o vampiro brilhar a luz de o dia ! 
Isso foi o que estragou o livro . 
Muito cansativo 
O enredo se resume a os mesmos fatos bobos e a história não desenrola . 
Não possui nenhum suspense sequer durante o climax . 
Livro horrível , por o menos introduziu minha esposa em o mundo de a leitura . 
Só p / adolescente mesmo 
Achei os dois super chatos , e creio que ´ so mesmo adolescentes p / sentirem um extase tremendo a o ler ou assistir . 
Sem graça , livro chato e que virou modinha . 
Me arrependo de ter perdido meu tempo lendo o livro e assistindo o filmes , que foi pior ainda . 
Regular . 
Isso já o torna ridículo . 
Poderia ser bonito de quem visse por fora , mas é uma de as histórias mais bestas que eu já vi em a vida . 
E o Edward é uma tentativa de Louis mal feita , que odeia ser vampiro sem NENHUM MOTIVO VALIDO . 
E o suposto suspense e perseguição é idiota , e não tem noção alguma . 
Mas , para não ser um desastre total , tenho que parabenizar a autora por saber cativar grande parte de o publico feminino juvenil com uma história tão idiota . 
Não vemos nada que podemos levar para vida como uma lição . 
só serve para passar o tempo . 
Não perca o tempo lendo isso , como eu perdi . 
Bela , em a verdade é paranóica demais . 
Juro que tentei ler até o fim , por o menos , o primeiro livro . 
Não deu . 
Fica dificil pra mim encarar mais de 1000 paginas lendo as descrições de o '' sorriso torto '' de o vampiro emo . 
Nada contra as pessoas que pensam assim , mas não com si me envolver com esse tipo de história bobinha ... principalmente quando o foco é puramente esse amor meio superficial . 
Até a metade de o livro nada acontece além de o paixãozinha de Bella . 
Ainda acho uma puta idiotice metade de o livro , mas eu li todos de a saga e agora posso criticar sabendo de o que to falando . 
Continuo achando a Bella Swan uma Emo idiota e oferecida u . 
Jacob é uma vergonha como Lobisomem -LSB- Ok , eu sei que ele não é REALMENTE um Lobisomem e tudo mais , mas mesmo assim -RSB- . 
Tah , ok , mas por mais que eu tenha me identificado com Bella Swan , a partir de certo ponto de o livro comecei a cansar de ela . 
Cara , que menina tediosa ! 
Mas o enredo é pobre e as lendas e mitos quanto as criaturas sobrenaturais usadas em a saga foram pobremente exploradas , dando a os vampiros uma imagem muito próxima de '' seres humanos com super poderes e pele gelada '' . 
A única coisa que dificulta um pouco é a linguagem porque é culta demais e um pouquinho - bem pouquinho - complicada de entender . 
Minhas críticas são mais contudentes , principalmente em relação as idéias que ela passa , Mas voltando a o Crepúsculo , toda a trama é meio surreal , não só por o elemento fantástico , mas por o modo como os dois se apaixonam e se aproximam . 
A história é fraca . 
Tédio ... 
Fui até a metade , mas não consegui prosseguir ... Achei muito parado . 
Não entendo como esse livro virou um sucesso de vendas e ganhou adaptação para o cinema . 
Achei que a Bella e o Edward não tem carisma algum . 
Não merece resenha . 
Foi o pior livro que já li , fui forçada a terminar de ler , sinceramente não queria mais . 
Um de os piores livros de a vida ... 
Realmente um de os piores livros que já li ... só perde para os livros de a própria sequência ... lamentável ... como é possível alguém gostar de um livro que não fala sobre nada ... um romance ridículo de criança mesmo ... um livro totalmente infantil ... Obs . 
: Não leia achando que é um livro sobre Vampiros ou Lobsomens , pois não tem nada haver ... vampiros e lobsomens são coadjuvantes , em esta história ridícula . 
Apesar de possuir um tema interessante para mim , o enredo de a história é lento e excessivamente melancólico , retratando uma personagem imbecilmente depressiva . 
Li e não achei tão bom quanto parecia ser , porém , irei ler a continuação , pois como eu disse , gostei de o tema , o que não gostei foi a forma como ele foi desenvolvido em a maioria de o livro . 
Talvez , porque transformar uma lenda vampiresca em um Edward que pode sair a a luz de o dia e brilha quando está em o sol meio que perde um pouco a reputação com mim . 
Abandonei o livro crepúsculo por que eu gosto é de realidade , algumas coisas me fascinam outros já nem tanto e em o caso de este livro não me chamou atenção nenhuma há não ser por o nome , todos que conheceço ja leram , ja assistiram filme , e são apaixonados por crepúsculo eclipser enfim . 
Mais uma coisa que não me dá prazer nenhum é histórinhas de vampiros , que são gente , que amam enfim é como se meu cachorro falasse com mim e viesse a passar ser meu namorado , nada contra mais também nada a favor . 
História nada surpriendente e nada inovadora . 
Trama de péssimo gosto . 
História supervalorizada . 
Crepusculo é um livro legal , pra se ler sem compromisso e uma unica vez , é uma história que podia ter acabado ai , porque a cada continuação a história foi ficando pior , é meio inexplicavel porque a série é um fenomeno , mas é até interessante , leia sem pretensões 
Empolgante , porém fraco . 
Um começo empolgante , porém vai perdendo o ritmo o que o torna fraco , além de ser muito parado quase nada acontece as situações são mal descritas por a autora as vezes ela se perde em as descrições . 
Resumindo : Um começo bom , desenvolvimento regular e final ruim . 
Comecei a ler Crepúsculo com uma certa reserva , achei a história estranha quando ouvi falar de ela . 
E. depois de lê - lo , posso dizer : realmente não é tão bem escrito , nem a história é tão boa . 
Principalmente em a primeira parte de o livro , tudo é descrito a exaustão . 
Gosto não se discute e ponto final , os fãs que me perdoem , mas Crepúsculo foi uma decepção imensa . 
Foi a primeira vez em a vida que me deixei levar por a capa de o livro e por a divulgação e acho que nunca me arrependi tanto em uma compra . 
A ideia de o enredo é boa , quem pecou foi a escritora . 
Mas perde pontos por a perfeição de Edward , tudo bem que é por que é em a narrativa de a Bella , mas cansa tanta beleza e frases pomposas ... Bom , por o público alvo , é um bom livro . 
Esse é um de os livros que mais me irrita em o mundo todo . 
Em a minha opinião , Crepúsculo é um livro mal escrito que tem um sucesso injustificável . 
Nem a história nem a estrutura de o texto me pareceram bem trabalhados . 
Bella é apaixonadíssima por Edward e passa 80 % de o livro louvando a beleza de ele , o que é algo beeeem chato . 
Os vampiros de o livro não são nada legais , vampiros que não são vilões - isso até suporto - e que praticamente não tem fraquezas físicas - sol , alho , crucifixo , estaca , etc - . 
Acho que este livro não merece nem mesmo uma estrela . 
Em a verdade , não consegui nem ler o primeiro capítulo , porque a história é muito chata e , para piorar , a personagem principal - Bella - é muito fútil e superficial . 
Apesar de ter ação , é um romance bem ' água com açúcar ' e bem meloso . 
A plot não é assim tão interessante e emocionante , mas para ordinary teenagers , é algo de encher os olhos ... até uma segunda leitura . 
O grande pecado de Stephenie Meyer se deve a o fato de , em alguns momentos , a história se tornar irritantemente repetitiva . 
As declarações exarcebadas de Bella a o amor incondicional e irremediável também me soaram muito exageradas , e inumeras partes ficaram ' melosas ' demais pra minha glicose . 
Bella também é ' meio ' chatinha e Edward muito ' perfeitinho ' . 
Esperava mais . 
O livro realmente só começou a prender minha atenção de a metade para o final , em que Edward e Bella começam a viver a paixão proibida . 
Esperava um pouco mais de o livro , não em o sentido de a história ou sobre o enredo ... refiro - me a o conteúdo sobre os vampiros . . Buscava novas informações , as antigas tradições e até um pouco mais de sedução . 
Respeito a criatividade de a autora , mas confesso que fiquei desapontada em relação a o comportamento de Edward . 
Não vou dizer que é o livro perfeito porque não é . 
Forçada , evidentemente -- mas hello ! 
Stephanie até arranhou o eterno dilema AnneRiceano - '' eu me alimento de seres vivos , mas não quero ser um monstro '' - , mas só arranhou , acho que se ousasse se aprofundar mais , perderia o tom de '' adolescentes de o bem '' que tentou dar a os seus personagens , em esta aventura puramente comercial . 
Romance adolescente bonitinho e meloso que poderia ter acabado em o primeiro livro . 
Mais vazio impossível . 
É um livro extremamente vazio , baseado apenas em um romance - desculpem os que gostam - patético entre uma garota retardada e um vampiro - ? 
- chato e vegetariano . 
Suas longas e idênticas descrições de a beleza de Edward chegam a cansar os olhos . 
Os personagens não atraem e o livro torna - se a cada página mais tedioso e raso . 
O livro é apenas uma simples fórmula de sucesso pré-adolescente : garotos '' irresistíveis '' , um amor que supera tudo e muita atração sexual . 
Não há nenhuma profundidade . 
Mas me decepicionei . 
A narrativa é boa e a Stephenier tem criatividade , só que o amor obssesivo de a Bella chegou a me deixar doente . 
Nem terminei de ler . 
Consegui ler até o final embora a Bella seja uma protagonista chata e cansativa . 
Com certeza não continuarei a ler os demais exemplares , tendo tantos outros livros fantásticos a serem desvendados . 
Faltam a os personagens as idiosincrasias necessárias para que se possa enxergar pessoas reais em eles . 
A paixão desmedida de Bella , que prefere a morte a ficar longe de Edward , chega a ser ridícula , em certos pontos . 
Horrível . 
Sim , concordo que a Bella é chata . 
Primeiramente devo dizer que o livro é uma pancada em a gramática inglesa . 
Em segundo lugar , a obra mais me parece uma de aquelas fanfictions esdrúxulas de adolescentes que sonham com um namorado perfeito . 
Por fim , personagens que não se desenvolvem , cenas de sexo sem nenhuma responsabilidade que resulta em um monstro-doce-garota-de-nome-terrível que cresce inacreditavelmente rápido . 
A história se desenrola sem praticamente nenhuma ação . 
Há poucos acontecimentos relevantes . 
A protagonista , várias vezes , me irritou , mostrando - se um tanto depressiva , queixando - se de tudo , o tempo todo . 
A autora usa algumas repetições que aborrecem , como dizer o quanto o vampiro é perfeito - de duas em duas páginas . 
Não lerei as continuações de esta saga . 
Quem sabe a linguagem audio-visual compense a carência literária . 
Crepúsculo é um livro razoável . 
Nada extraordinário como sua fama , mas ainda assim um livro '' médio '' . 
Não pensei que ele fosse taaão juvenil ... ! 
Não mereceu o sucesso que fez 
Em o entanto não merece nem 10 % de o sucesso que fez . 
A história de os 4 livros poderia ter sido resumida perfeitamente em um só . 
'' Crepúsculo '' é como um cachorro correndo atrás de o próprio rabo : obsessivo e inútil . 
Os personagens são ridículos , rasos e mal construídos ; a fascinação que o casal principal exerce é oriunda de a falta de profundidade de ambos e o relacionamento doentio é deplorável e sem sal . 
Muito chatinho , de a sono em umas partes e outras são muito bobas . 
Olivro se torna muito previsivel e a linguagem é muito pobre ... 
Não gostei ! 
extremamente imaturo , livro pra criancinha mesmo ... 
Ok , eu definitivamente não gostei de o livro . 
Como romancezinho , ele é até bonitinho ... mas , fala sério ! 
Escritora amadora , livro muito fraco onde os personagens são estáticos , estória cliche e fraca e uma repetição enorme de palavras . 
Quando terminei de ler , fiquei com a sensação de '' Nossa ... Eu li ' isso ' ? '' 
O livro é bom , mas eu reafirmo : Eu li os clássicos , como Drácula e Entrevista com vampiro e Vampiro Lestat , então é muito difícil assimilar um vampiro que brilha em o sol a o invés de queimar até morrer ... 
Inicialmente o livro é um pouco monôtono , muito detalhista e repetitivo . 
Também acho que a autora - ou talvez a tradutora , não sei - poderia ter escrito melhor algumas partes , pois pra mim tem frases muito mal compostas . 
Não achei muito bem escrito , para falar a verdade . 
Não pode ser considerado livro 
De início , eu gostei , até engolir todo o açúcar e perceber que os personagens eram incrivelmente ruins . 
A história em si é a a base de mais um clichê de a humanidade : vampiro bom se apaixona por garota que tem algum poder especial ou que é simplesmente intrometida . 
O enredo , como disse , também é falho , porque apenas fala de uma idéia de amor que revela perseguição e obsessão e só . 
Se ele fosse um vilão , isso seria simplesmente maravilhoso , porém ele é tão irritante quanto a garota que narra a história inteira . 
Mas Bella se vê presa por aquele vampiro-que-não-vira-pó e , como se em um passe de mágica , se apaixona por esse ser falho . 
Os outros personagens também são mal explorados . 
Acredito que ele não pode ser considerado livro porque não passa de uma idéia repetitiva , cheia de clichês e partes surreais e que se torna mais obsessivo e menos interessante com o passar de o tempo . 
Recomendável para seu pior inimigo , que vai se apaixonar por uma idéia clichê e muito açucarada que o fará passar mal . 
Apesar de eu achar algumas falhas ... Muito bem bolado , arrebatador ! 
Crepúsculo é um livro meloso , muitas vezes entediante , machista e com personagens mal desenvolvidos ... TALVEZ , se Crepúsculo fosse só um romance sem vampiros e lobisomens fosse até um bom livro . 
De forma geral , eu gostei . 
Não achei um espetáculo e muito menos ruim . 
Médio . 
Fraquinho fraquinho ... O romance não tem nada de interessante , sendo uma fórmula batida e nem bem utilizada . 
Bella é uma personagem muito plana , sem graça e previsivel . 
E o Edward nem personalidade tem , é uma casca bonita . 
O enredo é ruim e a autora quis dar algo diferente em ele jogando o fator '' vampiresco '' mas isso prejudica ainda mais o livro , pois o torna ridiculo , a autora deturpa as lendas de as criaturas de a noite . 
Eles se apaixonam a primeira vista e não há nenhum desenvolvimento em esse aspecto . 
O problema todo está em os diálogos ; irresistivelmente previsíveis . 
Mas tem uma '' falha '' que deixa o livro , em alguns momentos , entediante : o excesso de pensamentos de Bela , é possível '' pular '' algumas paginas e continuar lendo sem nenhum problema . 
Apesar de o jeito leve e fácil de escrever de a autora , o livro peca em diversos pontos . 
Os personagens não são realmente desenvolvidos e o vampirismo é apenas um pano de fundo qualquer para uma paixonite adolescente . 
Péssimo =P ! 
Descrições fracas , personagens sem personalidade . 
O amor obsessivo é outra coisa falha em o livro . 
Uma estrela apenas . 
Depois de atravessar as 380 páginas de essa meleca , tive que tomar café pra virar macho . 
Mas me enganou certinho . 
Predicados demais ... algumas vezes me pareceu exagero ... por outro lado em os dá a descrição perfeita de personagens e lugares . 
Quando começei a ler estava com uma grande perspectiva pois todos diziam que esse livro era ótimo , mas confesso que me decepcionei ... o início é muito parado , só a partir de a metade que foi melhorando . 
Esperava mais de esse grande sucesso . 
Gostei de o livro , leitura simple , mas esperava mais emoção e ação a história é muito parada . 
Mercenária . 
Em o entanto , qdo li o livro , vi que não passava de uma autora inexperiente , que escreve mal , utiliza clichês sem piedade e a protagonista é insuportavelmente fraca , irritante e rasa demais . 
Superficialidade resumiria bem esse livro . 
Bom particularmente como admirador de histórias de vampiros achei extremamente fraco . 
Achei meramente comum meloso e chato tecnicamente é mal escrito geralmente histórias de vampiros tem um certo tom de suspense e misticismo acho o romance entre os dois muito mal explorado . 
o livro é interessante mas para adolescentes achei futil bobinho . 
Depois a idéia começa a ficar piegas demais . 
Não acredito que perdi tempo tentando encontrar algo de bom em isso . 
Porém , não aquela maravilha , aquela perfeição que todos falam ... Talvez por eu estar acostumada a ler , Crepúsculo é fraco . 
A autora ainda peca em vários outros pontos , o principal de eles , em a minha opinião , foi ter deixado toda a aventura e suspense para o fim de o livro . 
E falha um pouco em a descrição de a cidade , cenário para a maior parte de a história , além de enfatizar que é nublado , muito nublado , enevoado , verde , muito verde e sem sol . . Fica dificil se interessar mais por o lugar . 
Esse livro , se você for parar para avaliar criticamente , em a verdade , não tem nada de muito especial ... E uma historia fantasiosa , envolvente , mas é ura ficção e todo mundo sabe de isso . . Mas , como explicar o fascinio que causa em quem le ? 
Muito mamão com açúcar ñ é o meu estilo de livro ... . eu comprei os três primeiros livros juntos ... espero que os outros tenham um pouco mais de sangue . 
Decepcionante . 
História clichê , recheada de coisas impossíveis até em o mundo de o maravilhoso , escrita péssima , personagens mal-construídos e alienados . 
Romancezinho adolescente água-com-açúcar , ridículo . 
O livro mais bobo que já li . 
Personagens cansativos , previsíveis , a Bella é a menina mais chata e enjoada que já existiu em a literatura . 
Vampiro bonzinho pra mim não dá , não dá mesmo . 
Achei o livro muito repetivo . 
Mas quando chegou em o meio , meio que me desanimei , tanto é que levei 3 meses para ler . 
DEPRIMENTE ! 
Sem ofensa para os que lera , mas ... esse livro é totalmente , debilmente despojado de qualquer forma de sublimidade ou cultura . 
A narração é horroroza , muito teen para o meu gosto . 
Simplesmente não engoli . 
Parei em a metade de o livro . 
Escrita fraca , enredo ridículo , personagens sem personalidade e uma protagonista altamente Mary Sue . 
O plot de esse livro é fraco , não existe desenvolvimento de os personagens secundáros , a escritora se repete milhares de vezes - eu não aguentava mais ler sobre o peitoral másculo de diamante de o Edward ! 
- e apresenta um romance adolescente absurdo e opressivo como se fosse o ideal de amor perfeito . 
Me decepcionei com o romance que em o começo parece ser inútil pro desenrolar de a história , mas em o final fui percebendo ... O amor é o extremo de todos os lados de o governo extremista multilateral . 
A história é boa , mas não é um livro que conseguiu prender minha atenção . 
Eu mesma fiquei bem confusa com a leitura e sobre as comparações que o autor teve a intenção de fazer . 
Em certos momentos tive tanto ódio de algumas coisas que preferia até parar de ler para não explodir de estresse . 
A primeira metade dolivro é simplesmente entendiante . 
Por várias vezes pensei em abandonar . 
A idéia política de o livro é boa , mas o autor é muito repetitivo , o livro nao tinha nenhum gancho que prendesse a atençao . 
Em o entanto , acho que o apelo reacionário que ele tinha se perdeu em o mundo em que vivemos hoje , revelando suas falhas como literatura . 
Apesar de um bom livro , a meu ver , 1984 tem mais valor histórico de o que literário e , quando observado com calma , é bastante forçado e manipulador . 
Eu acho que este livro teria sido infinitamente melhor se Orwell tivesse pesado menos a mão , mas talvez a ideia de o autor tenha sido deixar bem claro sobre o que estava falando . 
O primeiro é enfadonho , apenas uma longa e detalhada descrição de a realidade em a qual o personagem está inserido e algo sobre ele . 
A ideia de o último capítulo é um balde de água fria , apesar de ser maravilhosamente escrito . 
Porque apesar de ser um livro com uma história muito boa e interessante , ele é extremamente monótono . 
A verdade é que 1984 não tem uma história pra contar . 
E é apenas isso que o livro nos mostra , como o mundo vai ser se continuar indo por o caminho que vem seguindo , ou ia seguindo antes de 1984 . 
Me senti completamente sufocada ! 
- não leria de novo ! - 
PONTO NEGATIVO : A linguagem utilizada é um pouco pesada para pessoas não habituadas a leitura . 
Foi tãããão díficil terminei este livro , e como o DVD estava em casa eu pensei '' vou assistir o filme pra me incentivar a terminar '' , e foi aí que a coisa piorou ! 
Os pensamentos de as personagens e as filosofias de o autor são falados , repetidos , re-repetidos , re-re-repetidos ... E em o final de o livro ainda há uma grande redação reforçando tudo mais ainda . 
Porém a história é cansativa , infelizmente . 
Quem não aprecia tanto , talvez não tenha gostado muito , principalmente de aquelas trinta páginas que falam de a política vigente de o partido . 
Reconheço que esta foi a única parte de o livro em que fiquei um pouco decepcionado , pois como um amigo meu me falou , ele poderia muito bem tê - la resumida , pois essa parte interessava sim , mas nem tanto . 
Tem uma grande história , mas infelizmente eu não tenho saco pro estilo de escrever de o autor 
muito violento ! 
Em o entanto , urge fazer certas ressalvas : como toda narrativa que se propõe fazer um diagnóstico de o seu tempo e de a sociedade , tentando até antecipar em certos pontos o futuro , deixa a desejar em muitos pontos . 
Contudo ... Desesperança até demais ! 
Não há a luz em o fim de o túnel . 
Não há nenhum tipo de vitória de a virtude em suas páginas . 
Essa é a narrativa de o vazio e de o niilismo totais . 
Li esse livro em o meu tempo de colégio e até hoje me lembro como em o começo foi muito difícil a leitura . 
Em a verdade em o começo estava achando insuportável o livro . 
Lá por o fim , a leitura deixa de ser interessante . 
Confesso que não compraria , até porque não gostei de ' Fala sério , amor ! ' . 
É um livrinho pra meninas adolescentes , é bonitinho , engraçadinho , conta coisas por as quais todas as meninas acabam passando , mas senti falta de uma linha , de um clímax antes de o desfecho . 
Bem enjoadinho ! 
Li em poucos dias e rápido ! 
Ainda bem que foi bem baratinho . 
Um fato que me incomodou muito foi que a Malu - protagonista - troca de namorado como se trocasse de roupa , a impressão que me passou foi que homens são seres descartáveis e que por qualquer briga termina e pronto . 
Mesmo sendo um livro de '' contos '' isso me incomodou . 
Foi o primeiro livro que eu li de a Thalita Rebouças e como todas as pessoas que eu conheço elogiavam muito a autora , fui com grande expectativa para esse livro e , admito , me decepcionei um pouco . 
Mais não é só isso , esse livro gera muitas decepções a os leitores , que como eu curto um bom livro . 
Fala serio , amor narra de uma forma simples e pacata o começo de as descobertas mais esperadas de toda garota , Um livro feito para o publico jovem deveria , de fato , ser escrito com mais paixão , com mais emoção , com a inocência que se é perdida , de a cumplicidade que se tem com o garoto que você escolha pra dar seu primeiro beijo . 
Esse livro não é nada mais de o que a historia de uma adolescente boba , que se achava a a esperta , ou seja , um livro sem historia , sem verdade e com muita bobagem . 
Péssimo . 
Meio chato , meio bobo , meio argh ... 
É interessante , mas , de fato , não está nem entre os 50 melhores que eu já li . 
São mini contos muito mal elaborados e meio bobos , o que contribui para o ar de falsa simpatia que o leitor cria por a história . 
Definitivamente , irritante . 
Enquanto lia esse livro , não é exagero dizer que tive que respirar fundo e contar até dez inúmeras vezes para não largá - lo por a metade . 
O problema em '' Fala sério , mãe ! '' , é o mesmo de '' Fala Sério , professor ! '' : pouca conexão com a realidade . 
Mas em este ocorre com mais frequencia , o que torna a leitura algo irritante , em alguns momentos . 
Pode - se notar claramente esse surrealismo observando as falas de Malu quando pequena . 
Muito vocabulário para pouca idade , como em essa frase , de quando ela tinha 6 anos : '' - Uma beleza enorme , mamãe . 
Ou em a insistência em saber porque seu nome é Maria de Lourdes , não se conformando com as respostas de a mãe , sempre replicando com comentários assustadoramente complexos para uma menina de 5 anos . 
A mãe é demasiadamente sem-noção . 
O problema é que não funcionou , justamente porque as atitudes são tão fora de o comum , que a o invés de ser engraçado , soa forçado , artificial , e até mesmo ridículo , algumas vezes . 
Achei o livro um pouco fútil . 
Acho que adolescentes como a Malu são difícies de encontrar , não me identifiquei com ela . 
O que achei meio estranho foi a maneira de como a filha trata a mãe em muitos momentos , como ela é respondona , como já com tão pouca idade tem vocabulário extenso para respostas assustadoras ... Mas depois fiquei pensando ... isso é estranho para mim , pois nunca vivi isso em casa . 
Mas a partir de a segunda metade , Malu começa a ' ` pagar mico ' ' a usar o vocabulário aborrecente de ela e isso não me agradou . 
Mt bobo , indicado pra adolescentes e só . 
Confesso que , em o início , não fui muito com a cara de a história . 
Mais o mais insuportavel comportamento de o pai de Malu foi de quando ela começou a jogar futebol , seu pai fala que isso não e coisa de menina é que ela esta errada , mais Malu e munto boa em o futebol e ensina ate para seu pai que mesmo que ela seja uma mulher ela pode ter os mesmo direitos e as mesmas abilidades para jogar futebou como um homem qualquer ! 
Embora o livro seja legal , não gosto de a literatura de a Thalita Rebouças , acho que os livros de ela deveriam ser menos engraçados e mais interessantes , pois um livro tem que te prender , aí que é bom mesmo . 
É esse tipo de bobagem que as editoras estão impondo a os pré-adolescentes ? 
Então , animada resolvi começar por o de o professor , e infelizmente me decepcionei muito . 
A o contrário de o que imaginei , não me identifiquei nada com os professores de a Malu , e muito menos com ela . 
Achei o livro muito artificial , e nada próximo de a realidade de os estudantes . 
Li quando tinha 12 anos , e acredite , em essa idade já achei o livro infantil demais . 
Não vale a pena 
É um livro chato e sem uma narração muito boa . 
Diferente de os outrso de a série , ele não te prende a a estória e te insentiva a abandonar o livro . 
Eu só terminei de lê - lo por falta de o que fazer . 
é meio chato o fato de que ela não amadureçe . 
Eu achei este livro muito infantil e só consegui de ler porque tenho meio que uma política de começou então termina . 
Ele não conseguiu me prender direito , achei a história bem sem sal , já cheguei a ler outro livro de a autora , o livro Fala Sério Mãe e este cheguei a achar engraçadinho . 
Porém , não é um livro que você lê esperando saber o que vai acontecer quando acabar o livro , como a maioria , por isso me decepcionei com o final . 
Muito hype por nada ... 
Todo mundo fala que esse livro é foda , mas em a verdade ele é um lixo . 
O resto , é sofrível enquanto literatura . 
Não sei como uma porcaria de essa conseguiu ser consagrada . 
Acho que esse eh o livro mais chato que ja li em a vida . 
Um personagem completamente desagradavel , em a minha humilde opiniao . 
Muito por nada 
Pois bem , que decepção . 
Não sei se não capturei a essência de o livro , mas a cada página lida mais crescia minha vontade de abandonar a leitura , mas esperava q melhorasse , e não melhorou . 
Livro bobo , cujo personagem principal é um idiota . 
Não que seja ruim , longe de isso , mas é que esperava mais ' profundidade ' , digamos . 
Acho que o fato de ele terminar o livro tão perdido quanto começou que foi um pouco frustrante . 
Não passa de um livro razoável , e apenas isso . 
Não recomendo sua leitura A A quem não encontra - se com uma vontade e curiosidade grandiosa acerca de o mesmo - acredite , eu estava muito curioso e com vontade de desvendá - lo , por isso o li rapidamente , porém findei por exausto e um tanto decepcionado . 
Por outro lado , o que determinou os contras abomináveis de o livro , fora justamente a sua pobreza em a história em si ; situações que não prendem sua atenção e tampouco causam - lhe preocupação acerca de o que acontecerá em os próximos capítulos - é morno demais ! 
De tão simplista , torna - se chato e sem tesão . 
Em o começo , achei meio parado e pensei que o Holden fosse um adolescente como qualquer outro . 
Não acho incrível , mas ouvi dizer que é título obrigatório . 
Não é um livro ruim , mas , me desculpe quem não partilha de a minha opinião , não é tudo isso que dizem . 
Algumas partes são , inclusive , enfadonhas e , para mim , que sempre tive que lutar muito , me pareceu mais o choro de uma criança mimada . 
E não vai se decepcionar como eu , se não esperar demais . 
Até hoje não compreendo porque esse livro é considerado um clássico de a literatura . 
A começar por o título de o livro que nada tem a ver com a história de o livro . 
Pois é . . belo exemplo para a juventude esse '' clássico '' de a literatura . 
Bem acabou o livro e a historia não ficou legal . 
O livro chega a ser deprimente , mas o humor negro que já citei de o Holden resgata o livro de uma total tristeza . 
Hoje em dia é só mais um livro . 
Protagonista chato que dói . 
Em as primeiras páginas veio a decepção ! 
Que linguagem chula era aquela ? 
Que personagem irritante era aquele ? 
Era uma história fraca demais para ser tratada como clássico ou '' coisa que o valha '' . 
Acho que dei apenas 4 estrelas por conta de a linguagem mais que informal e as vezes que foram repetidas as palavras '' deprimente '' e '' droga '' em esse livro . 
Isso me deprimiu xD 
Não gostei 
Não gostei muito . 
Falou - se tanto de a obra quando de a morte de o autor em Janeiro de 2010 que eu esperava um pouco mais . 
Toda hora ele diz que algo o deprime e essa repetição é que deprime a gente . 
Mas o enredo não me cativou nem um pouco , terminei o livro naquelas , por obrigação . 
Enfim , eu achei ele bem sem graça . 
Sem graça mesmo . 
É meio angustiante a violência que ele tem , misturada com uma babaquice masculina juvenil e uma certa infantilidade . 
Mas confesso que '' O apanhador em o campo de centeio '' não mexeu muito com mim não . 
A repetição de algumas expressões me irritou durante a leitura . 
É um livro bem escrito , mas sempre parece que algo está prestes a acontecer e NADA acontece . 
Me frustrei . 
O livro não foi tudo que eu esperava , mas acho que comecei a lê - lo com as expectativas erradas . 
Eu não gosto de o título , que é uma tradução literal . 
O fim poderia ser melhor , mais desenvolvido . 
Por o menos eu esperava mais . 
As ' aventuras ' que teve em o caminho de casa , foram até interessante , foi o que movimentou o livro , mas sua raiva extrema , foi quase que insuportável . 
E em o fim , achei um livro ' qualquer ' e nao um livro que ' todo mundo ' devia ler em a sua adolescência -LSB- isso foi o que alguém comentou sobre o livro -RSB- . 
O livro , de início , não empolga muito . 
Parece que a história não tem nenhuma intenção específica , e a narração é feita de maneira informal demais , com uso repetitivo de gírias e palavras de baixo calão . 
Para um livro tão famoso eu esperava qualidade muito superior . 
Creio que o livro é - ou foi - superestimado . 
A história é fraca , ainda que interessante , valendo apenas por o perfil psicológico de o personagem . 
Não quer dizer nada . 
Às vezes ele é meio deprimente , e me deixa realmente com nojo , mas não é sempre . 
A história é interessante , mas a narrativa em si é muito , muito cansativa . 
Não leria novamente e nem recomendo . 
Eu já queria ler esse livro fazia algum tempo por ouvir falar o quanto ele era bom , só que eu me decepcionei , por mais que a história seja muito boa se bem analisada , o livro é cansativo já que a todo o momento o personagem principal narra toda a história de ele de forma negativa . 
Em o final achei que algo de especial aconteceria com os personagens , que Holden tomaria uma lição e visse que a vida não é de a maneira que ele pensa , mas me decepcionei . 
Talvez porque consegui entender o motivo de tantos terem se empolgado com o texto e , apesar de isso , o livro não me tocou , não conseguiu mexer com mim . 
Porém , com o passar de a leitura , a impressão inicial se esvai e percebe - se a imaturidade de o personagem , que de o alto de sua pseudo-superioridade odeia a mediocridade a sua volta . 
Em suma , uma história sem objetivo sobre um rebelde sem causa e , ainda por cima , com um final frustrante . 
Em a minha opinião , o livro é confuso , perturbador e entediante . 
O final não tem emoção , e nada é muito surpreendente em o livro todo . 
Como leitora diária de livros , posso afirmar que esta obra perdeu seu brilho . 
Não dá pra tirar uma lição a não ser a de que eu não precisava ter lido e muito menos comprado . 
Mas esse é o tipo de humor cansativo , principalmente por que o tal Caulfield é um maníaco depressivo muito chato . 
Tudo ele acha ruim , tudo lhe chateia , qualquer coisinha insignificante o incomoda , o cara é um tremendo de um mala sem alça , insuportável . 
Ele é um boçalóide metido intelectual . 
O livro é tão ruim que levei dois meses para terminar de lê - lo . 
E pensar que deixei de comprar ' Ensaio Sobre a Lucidez ' por causa de esse livro me dá náuseas . 
Um lixo , uma verdadeira porcaria ... nunca li algo tão cretino em a minha vida e não me conformo de saber que as pessoas o consideram o livro de suas vidas . 
Não recomendo ! 
O livro é idiota , repetitivo , cansativo e irritante , tanto quanto seu narrador . 
Lixo de livro . 
Péssimo ! 
Um de os piores livros que já li . 
É chato , sem sentido , a história é fraca e a linguagem não prende ninguém . 
Tinha grandes espectativas e me frustei . 
Odiei ... Li as primeiras páginas e já não curti a linguagem de o livro . 
É uma leitura fácil e superficial . 
Não acrescenta muita coisa a o leitor , apesar de ter alguns trechos interessantes . 
Tem o seu valor para o público pré-adolescente , principalmente , mas , a a medida que passam - se os anos , faz cada vez menos sentido . 
Porém , o livro é a descrição de os pensamentos e '' aventuras '' , em Nova Iorque , de um adolescente fútil e fracassado , cujo conteúdo de o livro nada acrescenta a o leitor . 
Decepcionante , tempo perdido ! 
Eu poderia e devria ter lido coisa melhor . 
não gostei 
simplesmente sofri até a ultima página louca pra terminar . 
Essa edição que adqueri tem os diálogos separados apenas por vírgulas , o que dificulta o entendimento . 
Mesmo assim , não chegou a me impressionar com obra de 5 estrelas . 
Só achei que o final podia ser mais ... Esse livro só me deu 1 problema : conseguir os outros livros de o Saramago para ler . 
O que complica a leitura é a forma como é escrita somente , pois quase não tem divisão de parágrafos e causa certo desconforto . 
Mas eu também não o achei maravilhoso . 
Leitura difícil por causa de o português de Portugal e de o estilo peculiar de o Nobel José Saramago . 
O meio ponto que tirei foi porque o começo não me cativou muito . 
Esperava um pouquinho mais . . 
Mas nao considero um Bestseller ou um de os melhores livros de o Autor . . Final Pobre . 
A história aqui poderia ter sido contada em um numero menor de paginas . 
De a forma como foi escrito o livro acaba tornando - se um pouco enfadonho e repetitivo , e o entusiasmo fica menor com a seqüência de o desenrolar de a história . 
O final é ridículo ! 
Detestei o livro por causa de isso . 
Fora que a história não tem clímax . 
Não recomendo . 
Para você curtir o livro , você tem que superar algumas '' barreiras '' , a primeira é que o livro esta em português de Portugal , então tem algumas palavras que tem que ser deduzidas por o contesto . 
A segunda barreira é que Saramago escreve com poucos parágrafos , o que A as vezes torna a leitura um pouco cansativa , os diálogos são indiretos , mas não atrapalha em nada a historia , de a pra entender perfeitamente as discussões , mesmo sem travessão , você percebe quem ta falando o que . 
A única coisa que eu não gosto em ele é a escrita um tanto diferente por o autor ser português . 
Só achei cansativa a leitura pois esta em português de Portugal . 
Apesar de muitas vezes ser uma leitura dificil , por causa de o tipo de linguagem usado , de os poucos paragrafos , de as falas sem travessões , apenas separadas por virgulas ou ponto final . 
Eu esperava bem mais de Ensaio Sobre a Cegueira . 
Esperava um livro fantástico e impressionante , mas em o fim acabei bem decepcionado por conta de alguns motivos . 
Por fim Saramago adora enrolar , o livro é repleto de frases de 8 , 9 linhas que não dizem nada , sendo simplesmente uma sequência de palavras que não adicionam nada - por exemplo : '' O primeiro de a fila de o meio está parado , deve haver ali um problema mecânico qualquer , o acelerador solto , a alavanca de a caixa de velocidades que se encravou , ou uma avaria de o sistema hidráulico , blocagem de os travões , falha de o circuito eléctrico , se é que não se lhe acabou simplesmente a gasolina , não seria a primeira vez que se dava o caso '' - , assim como inúmeros trechos que não adicionam nada A A história . 
O ritmo de a história é um tanto quanto inconsistente , em o geral é tudo meio lento e talvez por o volume de texto tem - se a impressão de que a coisa não está evoluindo . 
Os personagens principais são muito mal desenvolvidos , interpreto isso que o autor queria colocar o foco em o ' todo ' , mas é um tanto quanto estranho acompanhar um grupo de personagens tão simples . 
E a conclusão de a história me pareceu um tanto quanto preguiçosa , pra não dizer meio que vazia , afinal muito de o propósito de todos os acontecimentos acabaram se perdendo em o desfecho . 
Nunca sofri tanto para ler um livro . 
Mas , realmente , depois de ter lido , Memorial de o Convento , A jangada de pedra e outros mais de o Saramago , tenho a dizer que esse livro me atormentou e não voltarei a lê - lo tão em breve ! 
Em o entanto , acho que criei muita expectativa e quando o final realmente chegou , não achei tudo aquilo ... Para mim , foi só bom . 
Confesso que em o começo não gostei . 
A falta de pontuação ás vezes me confundiu por o fato de não saber se era a personagem quem estava falando ou o narrador . 
Em uma palavra : chato . 
O que chega a os dois únicos pontos negativos de o livro : 1º é a questão de que os capítulos são imensos , quase que intermináveis , o que deixa a leitura mais lenta , pesada , massante . 
Outro ponto negativo é exatamente isso , em certos pontos fica dificil de prosseguir com a leitura , o livro fica muito massante . 
Mas confesso que este não está em a lista de os meus livros preferidos de ele . 
Mas achei o final mto triste , não gostei não . 
E também não podemos esquecer o Larry Douglas , que eu particularmente detesto , mas isso só vocês lendo para entender . 
Não é uma obra prima literária com certeza , mas Sidney Sheldon tinha um dom que poucos tem : ele sabia como contar uma história e principalmente uma boa história ... Este é um de os melhores livros que li em minha vida . 
Chato , entediante , repetitivo 
Desisti de todos os demais títulos , não consegui terminar a leitura . 
O enredo é fraco e nada bem escrito , deixou muito a desejar . 
Li por ler , emprestado de um amigo . 
Com todo o respeito a quem gostou , mas sinceramente não consegui entender o que faz esse livro ser considerado bom . 
Achei a narrativa pobre , a história muito forçada e extremamente mal contada , os personagens '' murchos '' . 
Insisto : com todo o respeito a quem gostou , mas esse livro é desprezível . 
Não sei se recomendaria esse livro , penso que não com tantas opções em o mundo . 
Como disse em o título , o início de o livro não anima muito , pareceu bastante arrastado . 
Hoje a leitura fluiu mais rápida , mas depois de ler tantos livros de o Vonnegut e de tantos outros autores , eu acho o Sidney Sheldon muito prolixo e as vezes os mistérios são meio previsíveis . 
Parece que escreve sob receita , algumas pessoas gostam de o que ele escrevem e ele vende a os milhares . 
A pior coisa que ela fez foi com o Filho de ela , pagar um critico pra dizer que ele era ruim , sendo que ele era muiiito boom ! 
É um história ótima , ótima mesmo . 
Kate mereceu todo o sofrimento por o qual passou . 
PARECIDA apenas . 
A verdade é q não me identifico muito com a escrita de esse autor e resolvi ler um de os livros mais aclamados de ele justamente pra confirmar isso . 
Quando ela sai , vai procurar vingança . 
O enredo de a estória não é ruim , parece um filme de ação - aliás , Sidney Sheldon era roteirista antes de fingir que era escritor - . 
Os personagens passam a se amar e a se desamar de uma hora pra outra e eles são completamente volúveis e superficiais . 
Em um filme , acho que você nem perceberia . 
Há um episódio de um jogo de xadrez entre uma moça , que nada sabia de o jogo , e os dois maiores jogadores de o mundo ; há empate de as duas partidas . 
A história realmente vira a história em a página 170 . . . 
Não é a melhor obra de o grande Sidney Sheldon , mas recomendo , uma boa leitura pra passar o tempo . 
Título : Se Houver Amanhã Autor : Sidney Sheldon Tradutor : Pinheiro de Lemos Editora : Record Nº de Paginas : 402 Período de Leitura : 18/01 a 19/01 Avaliação : 3 ESTRELAS . 
A história em si é legal , uma mulher colocada em a cadeia injustamente que decide se vingar de os seus algozes e de a sociedade , o livro se divide em 3 livros e é narada em terceira pessoa , se vc acabou de ler um Dostoievisk ou um Saramago e quer algo mais leve , sem grandes questões a se refletir de leitura rápida leia Se Houver Amanhã . 
O fato de a narrativa ser muito dinâmica e de não se abster em uma mesma situação por mais que algumas poucas páginas , faz com que alguns trechos se tornem ainda mais exacerbados . 
Entretanto , como obra literária de ficção e com o objetivo de entreter , esse é um livro maravilhoso ! 
A vilã-mocinha se tornou ladra por vingança e apenas rouba de os homens maus . 
grande passa tempo . . li rapidinho ... e envolvente tambem ... vc nunca vai acha - lo chato ou cansativo ... ele eh bem corrido ... leiammmmmmm 
Constrói uma imagem patética de a heroína , que tem que passar por várias injustiças para se tornar uma ladra . 
Melhor se tivesse poupado toda parte em que era uma boa/ing ênua / tapada moça e partisse para a parte de os elaborados roubos . 
¬ ¬ 
Por mim Tracy merecia uma bela lição . 
Esse foi o primeiro livro de o Sidney Sheldon que eu li . 
talvez seja porque sempre me falavam tão bem de ele que eu esperei demais de o livro . 
O romance entre Tracy e o outro personagem também é muito óbvio , é quase uma história paralela que serve para preencher a lacuna de tempo entre os roubos . 
Depois de essa estréia frustrante , resolvi ler outro livro de o Sheldon , A Ira De os Anjos , para ver se era só esse livro ou se o estilo de ele era assim mesmo . 
Como fã de romances policiais , prefiro ficar com os mestres Sir . 
